\phantomsection \label{subsubsec:R309}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R309}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R309}{R3.09}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Programmation événementielle } % R308 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1pVi7rMT56Z-IQB-PQMkiPZ2Bv_a5vvRgvj6zh1MQ8o4/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S3 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{15h}, dont 1h CM, 2h TD et 12h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{11h}, dont 2h CM/TD et 9h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{15h}, dont 3h CM/TD et 12h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{7} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

L'étudiant sera capable d'utiliser les techniques de programmation en
réaction à des événements abordés du point de vue interface homme
machine, réseau et système.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

Seront abordés :
\begin{itemize}
\item
  la notion de programmation synchrone vs asynchrone,
\item
  les principes de la programmation réseau,
\item
  la gestion des processus: Thread \ldots{}
\end{itemize}
Ces notions peuvent être approfondies à partir d'un ou plusieurs des
exemples suivants :
\begin{itemize}
\item
  Interface homme machine : applications graphiques, web ou smartphone,
\item
  Boucle d'événements,
\item
  Socket, websocket,
\item
  Timer,
\item
  Programmation asynchrone.
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC23.02} \textit{Développer une application à partir d'un cahier des charges donné, pour le Web ou les périphériques mobiles}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC23.03} \textit{Utiliser un protocole réseau pour programmer une application client/serveur}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE302}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.02}} Développer des applications communicantes
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R308}{\textcolor{ressourceC}{R3.08}} Consolidation de la programmation
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Événement, Callback, Socket, Datagramme, Synchrone, Asynchrone, IHM, Processus. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

